---
title: "جلسه ۱۳۹"
subtitle: "برنامه‌نویسی مستقل از پلتفرم با استفاده از C#/.NetCore"
description: "برنامه‌نویسی مستقل از پلتفرم با استفاده از C#/.NetCore"
date: "1396-12-21"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster139.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۳۹ شیرازلاگ - برنامه‌نویسی مستقل از پلتفرم با استفاده از C#/.NetCore ](/img/posters/poster139.jpg)](/img/posters/poster139.jpg)

در آخرین جلسه ای که در سال ۱۳۹۶ برگزار شد، جمعی از دوستان شیرازلاگی گرد هم آمدند و درباره برنامه نویسی سی شارپ در محیط لینوکس صحبت کردند. آقای محمد مهدی مهاجر ابتدا در رابطه با .Net Core  صحبت کرد و در ادامه با معرفی Visual Studio Code به برنامه نویسی در این محیط با استفاده از زبان سی شارپ پرداخت.

Visual Studio Code محیطی کاربرپسند و در عین حال قدرتمند را برای کاربران فراهم می کند که به راحتی در آن می توانند به برنامه نویسی با استفاده از زبان های مختلف بپردازند. برای سی شارپ کافیست پلاگین مربوط به آن را بر روی این نرم افزار نصب کرده و به راحتی در محیط لینوکس برنامه های سی شارپی خود را ایجاد و اجرا کنید.

فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_139)
یا
 [اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/net-core-c)
دریافت کنید.

شیرازلاگ سال خوشی را برای شما دوستداران آزادی نرم افزار آرزو می کند.